求救者未死 消防先死 我建議政府提高消防入職門檻

我睇新聞 見到消防話意外失足跌左落山 山上二百幾個消防最後就係為左救佢一個。
問題黎啦， 就係出動左二百幾個消防 但到最後就只係得一個消防出事，咁令我想起 究竟係環境真係咁惡劣，定係其實係消防人員質素參疪？

成件事我完全覺得行山人士係無錯 遇到意外 打999 完全合情合理 反常理既只係連登仔 我係呢度強烈遣責果班起行山人士底既人 你地咁既做法只會令日後其他出左意外既人仕怕俾人起底唔敢再打999求救 減底救援進度
最後我都希望消防要定時review各消防員既質素 出動二百幾個消防唔係為左救自已友囉

btw rip

同意

消防員齊哂裝備，清楚現場係咩環境,仲有一大班人backup都出事，一係就人為疏忽，一係就有突發事發生
後者就冇得好講，但前者真係唔應該發生

不過最戇鳩其實係咩都未知就屌嗰兩條友嘅人

我都係為左將來既消防同為市民好
你班柒頭唔好為鬧而鬧 起埋我底

你又有道理

你唔好沖出嚟柒啦
佢去嗰度漁農自然護理署本身就掛咗個牌警告你唔好行
佢地唔止唔聽，仲要唔係行正規路線
行小路穿過叢林入去爬石澗
都仲未計大霧同潮濕
消防去救人要開山劈石
你得閑睇下新聞啦屌

根本我就有道理
係果班道德撚小學雞企係道德高地鬼撚殺咁撚嘈之嘛 真係好撚on9好撚煩 又起底又剩 頂唔順係度要出post屌鳩班柒頭 屌返醒班撚樣 百屌成材
希望有d思維正常少少既人加入我

唔係門檻問題，係消防既越野裝備真心唔夠同離地，睇下上年係大帽山sir滑梯就知

我開既呢個post應該岩你口味

你又知佢行上去條路一定會經過嗰塊牌?
人哋都講咗係盪失路，點解唔可以係搵路嘅時候行咗去危險嘅位置?

連登班毒撚連吊手岩都未行過就係咁話高難度
仲有咩討論價值
行過吊手岩都知，日光日白慢慢行就一定冇事
夜晚晚沖落山，明顯消防高估左自己

我想講
你班道德撚再咁搞落去真係乜山都無得行

佢地夜晚六點見天黑先報警
咁行嗰陣算唔算係日頭?

盪失路會揀呢D路嚟搵出路？係咪弱智

你真係未撚行過山
你係行大路嘅香港山路會行得死人
佢出事嗰個位肯定係行小路或者捷徑先會到
行小路嘅行一陣都知唔係路啦,咁都要行落去唔翻轉頭
唔係on9係乜嘢啊

係個牌寫埋 如遇意外 不得打999嘛 以免俾人網上批鬥

哇屌，明白晒多謝分享
麻煩你同兩位事主講
無錯你兩個係平安落左山，不過前途已經留咗係山上邊
今世都無得升就梗架啦，希望唔使調去守海皮或者水塘啦

順便幫我同女士主講聲
你一出事，成個機場群組圍插你
保安冇人幫拖個個落井下石
其他公司嘅人鬥講你閪野
唔該你反省下自己平時啲嘅所作所為
公主隊長

樓豬d 口吻都幾似呢張圖既消息個男事主講既野

竟然對救佢果個唔感恩 仲要屌返人轉頭救得慢

至叻係你
樓主唔做地產大亨浪費左自己

個牌無寫 我點知係呢d地段打999會俾全城批鬥？

其實我想講 消防處已經就唔同特別情況起幾年前成立佐對應專隊 包括今次出動既hart 高空拯救專隊
呢隊野係一隊相對專業 符合國際水準 更代表香港出去參加拯救比賽 得過其他國家賞識同請教
明總 本身我認識佢
佢體能絕對係起佢咁既年齡算top個班
個班hart 我爸爸係其中一個資深隊員 起前日接間佢地兩個都起locker前面傾過計
唔係話個二百個人派出去做唔到野就唔洗派
而係帶頭去個班已經係幾年前消防署開始準備組成既一隊精英
你話消防署有冇就呢樣野檢討 呢方面好早已經有 利申 唔代表消防入面啲大粒起其他方面做得好
呢啲專隊 要去到個個消防都具有咁既資格 係難 要時間同錢
等同美軍夠有特種部隊 點解唔將所有軍人訓練到特種部隊 類似道理
即使幾咁專業都好 消防員都係人 hart 都係人 係鬥唔過大自然
我相信uncle佢地起行動前或中已經有做根據佢地專業知識同經驗得出既安全評估 但係咪代表有做評估就代表一定安全成功拯救
呢個就未必
意外冇人想 我都好唔開心 之前去局搵佢玩gym都係佢教
但我唔相信係單單因為佢地唔夠專業所以導致呢次意外

十號風球走去沙灘滑浪

有乜冬瓜豆腐你可以打999叫人救你

不過就係累街坊，自作孽

原來錯誤判斷天氣同自己高估自己能力係無錯

直接用直升機咪得 仲要講咁多野

參差呀
不過垃圾低質無計

用到一早用佐喇
個陣聽我老豆講用唔到 實在太大霧其實好險個環境 正常係去唔到 後尾冇咁大霧 只係冇咁大霧 接到佢上黎 其實要讚飛行服務隊個機師個冷靜同勇氣 啲師兄都同佐一哥講過
佢地個尾旋翼係咁打到啲樹葉同好多碎石 一路落去個陣係咁出火花
同埋明總 內部其實好早知佢走佐

師兄現職man?

有準備足夠 但都迷路唔應該怪
但係冇準備以為自己好撚醒就抵屌

唔係 遲啲會係
但我老豆係現職 同明總好熟 本身同隊
而且我老豆係救佢個支高角度專隊其中一個成員

多謝師兄解答 希望將來有機會同你做師兄弟

小弟開左個消防telegram 谷
交流下投考心得
師兄介唔介意留個tg想學下野

咁咪即係睇到呢D字都仲上去就你死你賤唔好打999囉
唔好話唔係啦 總知你地班友就係覺得整左個牌係度都仲上去出意外既就唔應該打999。 唔好話唔係 你地呢D道德撚食屎啦 意外呢D野唔係人都想 而家就將個責任賴哂落打999果兩個人度 呢種風氣真係好撚差 其實消防死左都係意外 消防係咪專業既問題 樓上已經有巴打講過 咁呢度討論區黎 佢舉到證 證明出動既消防已經好pro, 咁我只有信，咁今次真係只係意外。 不過消防死呢單意外 個責任點都唔會係由果兩個人負責， 我就係唔明點解有班友起埋佢底做乜鳩？ 行個山揀錯路有危險都要俾人批鬥 我唔係話佢地無錯 但佢地都無諗過會有人死 呢種將某件事既責任推俾另一個人身上呢個風氣我覺得同文革真係好似 痴撚線

如果你係咁熟識消防內部事務既 你唔相信佢地唔夠專業而導致呢次意外 我無從反駁
但我都唔認為將消防既死歸咎於兩名求救者呢件事係錯
兩名求救者揀錯路 佢地有責任 佢地有錯
但佢地都有權去打電話求救
我相信打電話求救本身呢件事唔係令到佢地俾人網上批鬥
個問題係有人因為佢地求救呢件事去引發另一單意外
公道D講 無人想
而家D人就係話果兩條友錯判自已能力，搞到俾人救
如果我把口衰D， 我可唔可以話個消防錯判自已本身能力，搞到出事？
呢D野係人都識講，對付網上D道德撚
但而家就係因為搞出人命 班道德批鬥撚即刻群起做網絡判官，仲要可以推爆一個POST
大部份人個思維都係咁，呢樣野係我最睇唔過眼，成班友好似無哂理想痴撚左線咁
跟本班友個思維同D C9 8婆無分別。人云亦云。

最後 我相信今次係純粹意外 同專唔專業無關 希望他早日安息

終於有一個識死者既人講野 希望你可以有機會就收下風當日獲救之後果對男女係咪真係好似圖中咁講
你uncle 真係好無辜 希望你都可以之後照顧多d 佢屋企人喇

終於有人講人話
啲人見有人死左就發晒癲咁
屌唔係問題 對情侶係抵屌
起人底仲要sd信去投訴佢係發生乜事
好恐怖

我諗大家都唔係講緊唔應該打電話求救囉 我唔知點解你會理解成咁
大家只係講緊 當你明知會置自己於險境既時候求救既時候
若然引至救你既人有咩傷亡 呢個人都需要負上責任
同埋消防員點樣錯判自己本身能力呀
如果唔係果條女話發燒 我諗消防員都唔會夜晚晚去搜救喎
講到消防員錯咁 你既思維就真係好難理解
加上大家講果對男女點解話佢錯判自己能力唔係冇原因架喎
佢地之前係有行山經驗 但係就連簡單既裝備都冇帶就去行呢條危險既路線
咁樣唔單止係錯判能力咁簡單添喎
大家都有理據有論點 我唔覺得係你所講既 人雲亦雲

根本就兩個弱智唔抵可憐